aludur stop aluminium z krzemem i manganem cechuje się wysoką odpornością na korozję w związku z tym wykorzystuje się go przy produkcji przewodów linii wysokiego napięcia i innych elementów konstrukcyjnych które bywają narażone na złe warunki eksploatacji bibliografia